科大現反送中標語

2019年07月14日
科大現反送中標語

科大賽馬會大堂昨現反送中五大訴求標語。科大學生會圖片

【本報訊】香港科技大學學生會昨為校內「青蛙路」上的「希望在於人民，改變始於抗爭」大字補油，更在賽馬會大堂掛上寫有五大訴求的橫幅，卻遭校方要求清走。

相關新聞：三萬人示威 店東也聲援

學生昨替「希望在於人民，改變始於抗爭」大字補油。張志華攝

校方要求拆除

科大學生會數日前在facebook專頁公佈補油活動，為俗稱「青蛙路」上的大字「希望在於人民，改變始於抗爭」補油。學生會會長余澤深稱，有非學生會幹事會的同學響應，到場幫忙。

余指以往一般每年補油一次，事前需獲校方批准，惟校方去年告知學生會，該次是「最後一次」補油，受近月社會風氣影響，校方未有阻撓今次補油，但將來能否繼續則是未知之數。

學生會補油前在賽馬會大堂掛上反送中五大訴求橫幅，以及設置一部播放反送中運動片段的電視機。惟補油期間，余澤深接到校方通知，要求清除橫幅及電視機。余指學生會早前與校長開會，提出於校內掛上橫幅的要求被否決，因掛橫幅需向校方申請，並有時限及數量限制，故反送中橫幅未循程序向校方申請。

■記者林苑荇

上一則
上一則
市民響應撳錢 中銀員工提早上班

下一則
下一則
拒辭行會 葉劉：撐政府就要炒？

三萬人示威 店東也聲援
記者遭警棍打盾擊
中港矛盾未解 民怨乘勢爆發
侯志強派飲品 簡炳墀反水客
沙田今遊行 2,000警戒備
恐煞科日受影響 馬會有應變計劃
堅稱為公義修例 林鄭被轟冷血
市民響應撳錢 中銀員工提早上班
拒辭行會 葉劉：撐政府就要炒？
社聯促獨立查尋真相
天主教徒警總灑聖水 冀淨警員心靈
撐牆消防妻 全家遭警起底
30警大埔拆隻揪Sir海報
巴裔人石籬留字倒林鄭
屯公大媽「復工」百大叔噓警
陳伯絕食行動明升級
可以哭 但不可以放棄
換個方式 鬥長命抗爭
光復上水爆衝突警出椒揮棍15人傷 少年被追捕險墮橋